Los 50 lugares que debes visitar cuando viajes a Asia

 
 Antes de comenzar a asegurar cosas, comencemos con lo primero: Asia es un continente complejo y no se limita a China o a India si es que de verdad queremos evocar todo su impacto en el planeta Tierra. Esta porción del mundo significa historia y tradición, se traduce en siglos y siglos de un pensamiento que sentó las bases de la espiritualidad, el color, la sensualidad y la conexión humana con la naturaleza. La relevancia de sus formas se hace hoy latente en un millón de cosas, por ejemplo, prácticas de ejercitamiento o prendas inspiradas en sus culturas “lejanas”, y es prácticamente imposible no aceptar que su estructura religiosa se encuentra ligada a los rituales que en Occidente nos dominan. 
  Asia es un punto en el horizonte que resulta sumamente importante para nuestra cultura popular, el reconocimiento de lo diferente y el crecimiento de la sociedad tanto americana como europea; poco a poco nos ha envuelto en una relación estrecha con todos esos países que conforman el bloque asiático y con el interés que fluye por nuestras venas para descubrir esos recónditos aspectos del otro lado del mundo. Condé Nast, en una de sus publicaciones más prestigiadas, Traveler, calificó a los mejores 50 destinos en Asia basándose en su estética, su legado y la adrenalina que producen para el viajero aventurero. 
  Si Europa te sigue imponiendo un asombro medianamente escabroso, es porque no has visto nada de lo que se esconde cruzando las montañas. – Parque marino Bunaken, Indonesia 
  Uno de los destinos turísticos más asombrosos jamás vistos; cerca del centro del Triángulo del Coral, con 390 especies de éste y centenares de moluscos, peces y mamíferos mamíferos, Bunaken es el alma tropical de Indonesia y el abrazo cálido que se necesita durante el verano. – Jaipur, India 
  – Cuevas de Ajanta, India 
  – Taj Mahal, India 
  – Borobudur Java, Indonesia 
  El templo budista más grande que existe en el mundo. Funge como santuario y destino de peregrinaje; se cree que fue abandonado en el siglo XIV, cuando los isleños se encontraron con el Islam y decidieron adoptar esa religión. – Islas de Raja Ampat, Indonesia 
  – Tanah Lot, Bali, Indonesia 
  – Ubud, Bali, Indonesia 
  – Masada, Israel 
  – Isfahan, Irán 
  Ciudad situada en el amplio valle del río Zayandeh Rud; tiene el clima perfecto para recorrer sin problemas los jardines persas y los incontables edificios de estilo islámico, los cuales resplandecen magníficamente al mediodía. – Parque Nara, Japón 
  – Palawan, Filipinas 
  – Fushimi Inari-Taisha, Kyoto, Japón 
  – El camino del filósofo, Kyoto, Japón 
  – Castillo Himeji, Japón 
  Una de las estructuras más antiguas del Japón medieval; se ha utilizado un sinnúmero de veces para películas y series de televisión gracias a su emplazamiento asombroso sobre la colina y el carácter brillante de sus elementos de construcción. – Arashiyama, Kyoto, Japón 
  – Los rascacielos de Singapur 
  – Palacio de Donggung y el estanque Wolji, Corea del Sur 
  – Monte Fuji, Japón 
  – Villa Bukchon Hanok, Seúl, Corea del Sur 
  Rodeada de palacios, esta villa está repleta de pequeñas casas que datan de la dinastía Joseon. Actualmente, muchas de estas construcciones funcionan como centros de cultura, casas de huéspedes, restaurantes y casas de té; sitio ideal para sumergirse en la tradición coreana. – Luang Prabang, Laos 
  – Montañas Baekdu, Corea del Norte 
  – Isla Jeju, Corea del Sur 
  – Langkawi, Malasia 
  – Monasterio Paro Taktsang, Bután 
  Ubicado en un acantilado a 700 m del suelo, este monasterio es un importante lugar sagrado para el budismo y su nombre significa “El nido del tigre”. Se cree que en este punto se sentó a meditar el gurú Padmasambhava durante tres años, tres meses, tres semanas, tres días y tres horas en el siglo VIII. – Las aguas de Kerala, India 
  – Los templos de Angkor, Camboya 
  – La Ciudad Prohibida, Beijing, China 
  – La Gran Muralla China 
  – Leh, Ladakh, India 
  Toma todo lo que alguna vez imaginaste de la India. Ahora mézclalo con las más satisfactorias experiencias de tranquilidad y ahí lo tienes, la región de Leh a tus pies. Aquí encontrarás el lugar perfecto para encontrarte con tibetanos y musulmanes. – Rascacielos de Hong Kong 
  – Jal Mahal, India 
  – Sheikh Zayed Mosque, Abu Dhabi, UAE 
  – Ko Tao, Tailandia 
  – Lhasa, Tibet 
  Es considerado como el lugar más sagrado en el Tíbet y su arquitectura es para quedarse con la boca abierta; la combinación de colores, de personalidades, de tradiciones y principalmente de hallazgos extraordinarios, hacen de Lhasa el bello recinto del alma. – Sa Pa, Vietnam 
  – Hoi An, Vietnam 
  – Bahía Ha Long, Vietnam 
  – Parque nacional Taroko, Taiwán 
  – Sigiriya, Sri Lanka 
  Este hermoso yacimiento arqueológico contiene las ruinas de un antiguo complejo palaciego, todo esto se halla y se levanta en los restos de una erupción de magma endurecido y una vegetación extremadamente peculiar. Todas las fotos románticas del mundo deberían tomarse en este escenario. – Desierto Gobi, Mongolia 
  – Mercado Central, Phnom Penh, Camboya 
  – Arkhangai, Mongolia 
  – Museo de Arte Islámico, Doha, Qatar 
  – Bagan, Myanmar 
  Una antigua capital aparentemente abandonada en medio de la nada; localizada en la meseta árida de Myanmar, en la actualidad es uno de los sitios que más debemos proteger en el mundo. Nuevos proyectos de construcción han instalado campos de golf, autopistas y torres en una región mítica y declarada Patrimonio de la Humanidad. – Petra, Jordania 
  – Socotra, Yemen 
  – Jiufen, Taiwán 
  – Chiang Mai, Tailandia 
  – Cueva de las Flautas de Caña, Guilin, China 
  La cueva adquiere su nombre gracias a las cañas que se encuentran a la entrada del lugar, pero incluso estando adentro, las formas de la gruta y su luminosidad rememoran esas formas cilíndricas que transmiten misterio, alegría y fantasía. – Cada uno de estos destinos implica un reencuentro con la raza humana y sus actividades primigenias; las aventuras que puedes encontrar en ellos y las posibilidades de crecimiento que crecerán en ti a tu regreso son ese contacto siempre necesario con uno mismo. Aprende a ver el mundo de distintas formas, como también se aborda en Los 50 lugares más hermosos de Europa  y Lugares en la CDMX que puedes sentir como las calles de París .